去珠海退休好唔好？

港珠澳就黎通。
手頭有三球股票。
香港有棟村屋租比人都收到4皮野月租。
珠海又有個單位，千幾呎，夠生仔。

自問已經冇乜欲望。打工又無嘜意思。
我d興趣不外乎炒下股票，研究d宗教野。睇下戲。
老婆又不嬲宅女唔出街係邊住都無所謂。

珠海個邊空氣又好，食野附近有農家菜，請個工人做家務又係同賓賓差唔多價錢。(連個樣都似),又可以差個中港車牌周圍去。

退唔退休好

大灣區好

好

快d去啦

好，之後有癌症唔好返黎醫就得

賣曬所有野 然後移民英美加澳 不過澳你好似唔夠錢

你都做晒功課啦
仲上黎問班珠海都未去過既小朋友

葡萄樓豬

等拎模範市民獎啦

珠海個邊空氣又好?前幾日番大陸個天紅色+白色
我個鼻好快就有刺痛感
即刻CALL車番HK

番過大陸既人都知大陸空氣差到前方十米都望唔清
好似沙漠咁
好多片同相 全部係PS過先比你地睇

認真mode, 珠海係幾好住，消閒娛樂仲多過香港。最重要係生活態度問題，香港人情味已零分，乜都起哂“杆”咁，郁啲拍片批鬥，搭車又死逼爛逼，做乜9

你去珠海

On9賣曬啲野過去打濕9工捱？

揼骨都平啲

係，d商場大到好似主題樂園，坐下cafe又一日

樓下有，80蚊4鐘中式加大堂

上黎問child登仔不如自己諗下

食農家菜都有事？佢d雞鴨自己走地養

最主要係每日步伐太急。又太多人了

我有朋友去泰國。可惜比當地黑社會謀住。
覺得唔對路番左黎。

珠海又幾好治安

去試下住幾個月咪知

你估連登仔答到你咩

最長兩年前住過十日，好似冇咩野

十日當旅行咁姐

起碼都一個月 你先叫算響果邊生活

有冇咁平？ 深圳 起碼要400

去台灣唔好? 4皮野一個月 好好洗WO

係珠海住過二年，啲樓由幾年前60萬升到300萬仲要買唔到。

如果台灣有樓都爽皮，而家台中靚少少市區樓都千5萬台幣起，無樓就算啦。

三球野股票 個組合大約係咩
每年收幾多息？想學野

反正退休，搵新北市住啦環境好好 買埋車都係揸30分鐘出到台北 3房都係千零萬

以你手頭上既籌碼 珠海退休係唔錯 但如果生佐小朋友 係上面繼續讀書?定到時又搬返黎香港

珠海係好悶無咩娛樂，不過空氣好人又少，夏天好撚曬，商業區啲商場都比較out date ，買野食野平
去海邊行下幾舒服，多沙灘玩，係適合退休，
以上係我2010年或之前係珠海讀書的經歷
依家唔知點

有命落返黎當你贏

買左球半利福中國

30萬股6823

其實已經唔只三球

我個本應該都係幾十萬左右。

依家發展得好勁

依家出街食野唔算平 買餸自己買就還可以 空氣比以前差 但都仲好過香港 珠海市內太多私家車喇

去囉
食嘢唔安全
有傳染病又唔知
有咩事去醫院你都敢嘅話

仲怕乜

當地都有國際學校既，至於你話升大學，咪用番香港人身份入內地d名牌大學。讀唔成咪再諗。

最主要係健康快樂成長。

買左醫療保險，小病咪當地私家睇

大病咪香港私家睇

我係橫琴個頭

要交大陸稅喎

都唔做野

跌斷腳咁點？揸車返香港睇急症？

橫琴果邊小去 比唔到意見
我阿爺退佐休係香洲果邊住 所以我都經常返上珠海

好 走左唔好返來啦

呢d咪當地醫院睇，佢地d醫生唔差嫁

如果你有錢比

橫琴近澳門可能較發達，我以前係香山區前山果邊好荒蕪，多建材公司無咩地方娛樂，上網幾快，街上人少都算乾淨，日照時間好長，唔會水浸，好少落雨但一落就好撚勁

我個到附近起緊 哈羅公學

橫琴近年先發展 唔可以用珠海本身套標準黎諗

而家啲新場都開始接近新城市，新都城,但人流問題，都係得三幾層咁囉。 除左船p 香港有，珠海都有，仲要平啲抵啲。 不過大陸人先揾得3,4千人仔，珠海對佢哋黎講都係地獄。

個頭就僻d.不過依家都開始搞發展

咁有錢就留喺香港啦，香港無錢先生活唔到，
一有個錢喺身不知幾好住

好多人都係咁，係大陸讀高中經港澳台聯招讀top 20

有幾球喺手，我係你即去。

以後唔返香港啦

番香港都係個幾兩粒鐘

禮拜都可以同四大長老飲茶

我喺香港醫院都見過啲大陸嚟交流嘅醫護人員，做完手術啲袍亂放喺廁所，去完廁所唔洗手就著返件袍入返手術室

大陸冇王管，仲唔差？

就係唔好住

好嘈，去邊都要等

有車仲煩

走啦
大陸最啱你呢類人去
洗乜問人

咁你講到做手術，非緊急梗係番香港做

陣間打定辭職信

reply埋最後一次

你自己用個腦諗下，做手術都咁
其他會點

呢個身家台灣好過啦，賣珠海層樓轉去台灣姐

樓主應該都係想借勢離開香港去第二個地方落地生根 你/小朋友最後目的地應該唔係珠海

問題係香港無三千萬都住得唔舒服呢。。

講真，升學途徑好過香港。

哈羅公學駁通英聯邦，港澳台聯招入硬top20

進可攻退可守

台灣有咩好介紹先

好！
最緊要有事都要留係果到
唔好返黎香港醫病之類就得

咁咪香港睇私家羅，有咩的問題

去啦，香港個位留返條命值錢過你ga大陸人

可能個仔讀學校比人欺凌

決定左就唔好諗啦
快啲翻去啦

屌，我買醫保返黎醫病又無用政府一毫子

再者，講交稅我多過你啦

仲問乜鳩，自己都吹捧到唔去唔得

可能係我個仔欺凌人

睇你覆人就知你咩料啦，無端端話自己交稅多過人都講得出

咁係丫ma
點解我唔可返黎醫病先

支那話 不了

每年5萬個遲早迫爆

都唔知你係乜鳩，你知人地啲咩，憑乜鳩?
係揀得住係個度，就咪撚望返香港啦，安心共享大陸資源做個中國人咪幾好

屌，點解唔番得黎
你邏輯好矛盾。

珠海塞車塞到仆街 又無地鐘 得拱北係真係活動

橫琴

有咩矛盾，你移民去得個度，就係勝於原來居住既地方架啦，如果差過香港既咁你移嚟把撚呀？

諗下就知爽yy
搬上珠海d鄰居見你唔洗做咁多錢，一定會對你好客氣。
係香港個租客知你長上大陸，一定唔會搞鳩你架屋，有事唔會煩你。
留係大陸又一定唔洗交税。
港幣拎上大陸又好好洗。等到支爆仲可以午餐肉屌女，正呀。

以為一條毒撚。
見到夠生仔真係屌咗。
住珠海生仔? 你對你個仔真係好

即係咁，
你又要屌香港呢樣唔好 個樣唔好
但有病有痛又要番黎你口中「垃圾地方」就醫
真係好撚肉酸囉
照咁睇真係唔知邊個邏輯矛盾

點解唔直接掟個仔去外國 中國人最撚鍾意海歸，講人脈去留學可以識到大量有錢中國人

邊個話係移民

橫琴係港珠澳第一個出口

你上水搬去港島叫唔叫移民

我咁叫擴展我生活空間

我冇話香港醫院唔好喎

兼且我睇私家醫院，有咩問題

你自己有答案問黎把撚咩
快撚柒啲搬

讀哈羅公學都唔好

係香港讀濕鳩334

朝9晚9讀書補習興趣班叫好

唔知交乜稅咁巴閉
香港私院唔係乜都肯接，如果真係公院醫大病，樓主以往交嘅所有稅隨時比唔上成本 不過香港台灣都係咁玩，冇事就外面威，有事就返嚟醫，大把人係咁

岩呀，唔問都唔知香港咁多on9

搬硬

我交d稅唔夠，咁又點

我祖宗幾百年一路建設香港，夠唔夠

新移民仲咁多聲氣。

薪俸掛

租樓比人唔慌有申報
股票又無利得税、股息税

無端端話咩交税多過我

得嗰3球+4皮租收讀哈羅
快D搬去珠海啦。唔好諗。嗱嗱林

咁我點解唔可以番黎醫病先

學費廿萬年我比得起喎

咪叫你快D搬囉。走啦

真係有咩突發野入醫院唔通你同人講塔直昇機落黎香港醫?

咁讀哈羅有咩問題先

冇，冇點㗎
講個香港醫療資訊過你了解清楚咋嘛

咁咪當地醫院羅

我會揀台灣

九洲港好多香港人買樓 , 環境都算係咁

識野，不過我係橫琴個邊

冇問題。仲唔而家即刻執嘢走 ?

如果同樓主一個處境
我會揀台灣
各方面都比珠海優勝

屌 睇睇下似鳩up 都唔係問人意見既

冇問題你又sosad我話讀哈羅

我咪唔明，可否解釋清楚。

中/港共目的達到了終於

珠海邊區？

太多白痴仔

我買左中港醫保，鐘意邊到醫咪邊到醫

成班好似我攞佢地咩著數咁

我用自己錢睇私家有咩問題，我真係唔明，講到我好似好唔岩咁。

拱北夜晚有檔炒飯炒飯勁好食 每年都去澳門珠海玩就係為左食佢

< 意思係你勁。勁到我覺得要
走啦。唔好晒時間回post。爭取多1秒時間去過更好嘅生活

我覺得讀哈羅幾好 但大陸既話如果佢堆同學係大陸人就真係不了

台灣我都諗過

不過遠左少少，禮拜冇得同四大長老飲茶

Go

好 快啲去

佢堆同學應該都係港澳台洋多

大陸人要讀都得，不過應該比例少d

快啲去啦 香港呢d鬼地方我地頂住 快啲番嬴國享受人生

識食，我知你講邊檔

去啦 唔洗上黎問
一聽到大陸個個都咒你食死病死
有咩事/唔慣咪番香港囉
樓上班友講就叻咋 有得退休享受生活
佢地仲唔狗衝咩

起大陸生活過 我會好中意果種非一線城市果種休閒feel
但只係人種唔好同政治問題
不過住橫琴既好少低下人口 普遍居民都有返咁上下質素
政治問題就睇你做唔做到隻眼開隻眼閉
至於台灣 我覺得真係繁體大陸來
街道一樣污糟 一樣有好多自私既廢老
條街勁多電單車好危險 d人渣車又亂咁來
住台北生活果種人口交通環境壓逼感同香港真係無乜分别

岩，連登仔真係o哂嘴😨

高登香討都好好多

你本身有單位 又有穩定月入 住邊嘆都得

終於有師兄明我點解想去橫琴住

就係唔知點解香港嘆唔到

巴打我夏灣都有層樓，得閒返去都幾嘆
又有小區，又有會所泳池

讀書點會係大陸讀㗎

係，講真，泳池d女質素身材真係高好多班，又肯傾計。

大陸普通學校當然不了

生番黎

巴打不如聽日就去啦

要執執間屋租比人

去台灣仲好啦

樓主你幾多歲? 隻利福中國有咩賣點你會揸球半貨?

香港1棟 大陸1棟
到時想去邊咪去邊囉

好行唔送喇
支那人千方百計想離開蝗國
你掉轉撚頭想返蝗國住

快啲去啦支那狗

去到機場果邊 幾好

唔洗買樓 租啦
800 蚊個月大單位
新d 都千鬆only

食個掛逼面 5蚊
兩送飯十幾
m記 kfc 都有 大陸公價
飲咖啡唔平 都要廿蚊杯
西餐40

車 滴滴啦 渣都廢事
鍾意渣買部國產垃圾低配都6 7萬

不過你因住遲下要交支那稅
自己執生啦

唔抵得你可以獨善其身 唔陪佢地屈係香港呢塊福地一齊捱

今年32,
炒私有化嘛，之前炒完利福地產，咪炒利福中國。

細劉好人黎。

話空氣好已經冇討論價值

你去呀聞下先啦

睇中醫仲勁

有個醫好左我鼻敏感

有村屋租比人收四皮, 咁交稅多唔多呢？ 無知一問

如果你冇吹水 以你資產我會揀台灣 馬拉 加拿大
珠海生活費其實都貴左好多 班有錢珠海親戚全部都移曬民 唔明點解你會揀去珠海
有仔女既就更加唔會上去啦 讀國際學校咪又係班有錢d既生番細路讀

大概係咩稅項

因為我唔諗住再打工

因為喺香港你只算中產 有錢人咪有得歎，俾得起錢香港要乜有乜 冇又想舒服唯有退而求其次，返大陸退休都唔係乜新鮮事，我就準備掟個仔去外國 香港國際學校又唔係收得平

恭喜香港又有新項目拎世界第一

香港都唔好得去邊喎

又臭蟲論
想問香港空氣最差 就代表全世界其他地方既空氣係好？

如果以佢資產黎計，澳啲樓咁平，佢喺絕對唔洗打工可以齋澳洲買屋收租

月尾 新例你一年住夠180日就屈你係個人居民
交稅啦撚樣

因為你證明唔到自己無收入 又未到退休年齡 又唔係傷殘
佢照屈你4萬銀一個月你係無得解釋

月尾正式二讀通過之後新聞會講 到時自己留意下

地租差餉

租金收入乘0.8減免稅額再計

大陸仲多人仲嘈
前日去深圳成日以為有人鬧交，原來只係大聲傾緊計，
打邊爐等左成個半鐘，搭地鐵要過安檢又要排，
排所有隊期間比人打尖不下十次

大陸食下平野拍下拖就可以，住不了

咁撚仆街

佢點知我香港收入，我無業喎

佢自己定

深圳多人姐

打尖就煩d.所以我諗住搞架車。

唔太識英文

好 狗梗要死返狗竇先啱

你喺中國 啲人會斬鳩你 頭都冇埋

因為咁岩珠海買落個單位
又近香港，一上橋落橋就到我屋企。

至於教育真係要諗諗，唯有信哈羅個朵，因為香港教育我更加唔睇好

退休啦 係香港托柒咩 冇野玩 悶 啲人又閪

點會唔夠

喺外國開間鋪仔有交下稅拎pr唔難

之後啲產業唔賣，收租，喺嗰邊做事頭hea下hea下，夠錢又買地，落地生根，好過中國退休10000倍

珠海=澳門=香港

邊撚到？

如果你係退休人士，我唔反對你搬去珠海，因為消費相對比香港低。但係若果你有細路仔，我會勸你清楚，香港整體質素點都比珠海高，你想唔想比個細路係低質素地方長大？既然你有幾萬蚊租收，有無必要縮入去大陸住？

（利申：中山有樓，但係一年都唔去一次）

好多窮閪酸撚到 係咁叫人走左唔好返 字裡行間彌漫著濃厚既窮酸臭味

橫琴通常馬交人買 , 香港人過去 , 九洲過出發要成7個字~9個字

香港有樓 月入4萬 3球股票 絕對唔可以用嘆

我意思係都係咁差 所以唔洗講空氣呢個point

夏灣邊個位 , 個邊食野真係多選擇到恐怖

除左講呢d佢地仲識講咩

人各有志
大陸d樓用料質素唔評論，
但真係有足夠空間去活動，當香港800尺做三房兩廳既時候，大陸、台灣依d地方只會用黎做兩房一廳/一房。確實好過喺香港住細屋，
大陸最大問題係硬件好得，但軟件一塌糊塗 管理手法、行政、人民質素、社會福利....... 你真係要考慮下
Btw 點解唔去台灣？台南高雄d樓都好平，空氣更加好，不過無乜娛樂，搭飛機返香港都係同渣車行港珠澳差不多時間

收皮啦屌你老母死窮閪 你老豆老母係垃圾賤種你都係咋 社會袋底泥 賤狗

其實幾年冇返去好多野都唔同曬
多左好多新樓同基建
唔知夏灣市場收左皮未

靠屈ge 姐
好似偷帶hdd iphone 過關 佢點樣定義價值一樣
收少左俾上面屌 收多左自己袋

老老實實...睇住邊 , 住香洲個邊空氣真係好過香港...
夏灣個邊就差唔多

佢哋冇逗人工?
而家打緊工邊撚個夠膽厚面皮講建設香港?

根本得政治層面對社會有建設，惠及萬民先有資格咁講

有時真係唔好怪人睇唔起窮閪 係佢地自己搞到自己咁窮酸

香港收入，都要交大陸稅

呢樣就

未 , 重係好撚旺...

on9 個港澳台聯招都要考dse
係大陸讀高中點識dse..

除左有d次一級大學有直接招生..好似中山大學

利申 報過.被取錄過

未收，夏灣你唔怕污糟真係極多野食

拱北辦幼稚園隔離有檔雲吞好撚正

點解唔洗講 佢移民去一個地方緊係要講有咩好有咩唔好
因為香港住慣左空氣差 所以第二度地方空氣差就唔係缺點黎?

你真唔知定假唔知呀。。內地高三都可以考港澳台架

我仲記得全購個時我買利福地產買得四十幾萬，呀梅瑋琛係咁寫文叫人買。點知升升下升到15蚊。跟住睇到偉哥投資手札就話買利福中國。搞搞下變左依家變左球半有多。

講真我依家走哂佢，買哂收息股。一年6厘幾七厘息。我都收差唔多廿萬息。

三球，穩袋16萬，再高啲就要睇彩數

商業重地既地方有鬼佬醫生搵食

北京上海廣州深圳肯定有

不過收費好貴~睇個感冒都千幾

但大把商務人幫襯

珠海唔知有無~~
大陸醫生就算幾好睇專科都係要出省城

乜撚都叫你打吊針
係上面有病真係閪多過like

真係有錢點會返大陸?渣住少少錢扮上等人

其實大陸死哂班40歲以上廢老，真係大國堀起，可惜班垃圾渣住哂上流機會。

BTW ... 酒吧街D囡真係好撚正...
一半以上都係靚模LEVEL

如果無樓就唔建議 珠海D樓貴佐好多 有樓就有狗衝啦 不過樓豬兩公婆先30幾就退休會唔會好快悶 我個人覺得珠海既娛樂種類真係唔多 不過創業成本低 hea到悶租個細鋪位過下日晨真係唔錯

不過如果比著我 真係未必會生仔

睇送食飯，幾百萬係咁上下，幾千萬就緊係唔住珠海啦。。

而家好多人無錢去中國定居咩

唔對自己地方負責就靜悄悄自己躝斯gut路，唔好喺度尋求認同同遊說其他人陪同

鄉土咁撚好喺度開po把撚

除左小龍蝦 其他都敢食

我依家通常，香港去澳門賭兩手再過。

以前先正。。而家落哂澳門揾食。。可惜細個無錢又無膽，時不予我

樓主你真係唔好幻想 住係支那用佢橋 路 基建會一個崩都唔洗回番俾支那政府

算啦，我自己得個幾百萬貨仔話搬珠海都比人話扮上等人 冇野好講

唔一定要住死係珠海嘅，係幾個國家分別買幾層樓，一個地方留兩三個月，唔洗住死一個地方，最後先返黎香港兩三個月

我老婆得廿幾

唔生仔做咩好，問題係係香港都要生仔

見d細路讀書真係無陰公

佢既錢點夠做呢D野

我對香港已經仁至義盡。

羨慕

而家泰國曼谷一間500呎都要一球。馬拉都唔平，邊有咁多錢買 有咁多錢就唔講珠海啦

劏病人好勁

寫張藥單都收你100蚊

睇感冒要打兩次針收兩次錢

本黎感冒洗乜打針

如果真係返真係小心老婆，大陸班狗公好狼死，帶綠帽就唔好啦。揾啲世藝比佢做

直頭正啦

我上次睇個係院長級

咁岩喉嚨痛到仆街

埋單三日藥5百幾蚊，我兩日好番。

差唔多啦我覺得個服務。

主要睇你未來點規劃 簡單D講 香港同大陸既讀書制度我都無信心

但你想退休唔做野 我唔熟股票野 一個月大約有幾多穩定收入?

以40K+股票收入 當50K到? 平養小朋友就得 你想由幼稚園 小學就讀國際學校 升中就出國既話 會幾吃力 大陸讀書好貴

你諗得生小朋友仲會諗去支那退休都幾古怪

你係對香港同支那絕望先諗到珠海退休
但仲想生小朋友靠害？
咩邏輯？

冇，佢係香港都係日日宅，跑步都係跑步機的

有人群恐懼症我懷疑。

有樓 月人4萬 都唔嘆得？

樓主個小朋友唔會有大陸戶口

大佬,吹水都有要技巧架

岩。就係想分析多d

我呢一年股票賺左一百萬有多

哈羅都係廿萬一年，出國都係百幾萬，我諗我負擔到。

不過有更好選擇梗係好啦。

其實冇嘢㗎
走喺冇唔啱，同中國人一樣只係追求自己生活態度，唔想煩之嘛，不過唔好咁冠冕堂皇囉
交下稅就仁至義盡，為香港坐政治監嘅青年都未咁講

香港被中國殖民與同化係悲痛嘅過程，同被強姦一樣會抗拒。既然做到反抗不了便去迎合、享受，咁咪去囉，但唔係個個想做中國一分子，做大灣區人

點會靠害

小弟叫做有d家學。唔生點承傳落去。

如果繼續返工 要做野嘆極有限 唔返工 40K養兩公婆 仲會生小朋友 可以點嘆 不過人人要求唔同 可能你對嘆既定義同我唔同

gogo power ranger

食兩日好返?
傷風感冒食藥不嬲都係減低個病徵, 而唔係醫好個病
食2日冇咗病徵. 記得食多D
同埋大陸D 藥....醫生以為好. 其實佢都唔知D 藥好唔好.
藥廠呃分銷商, 分銷商呃醫院, 醫院呃醫生, 醫生呃病人...外國就係咁.
中國D 藥廠一定唔會呃人
9 UP 咗咁耐你捨得執嘢走未?

個個係到屌珠海 但自己咪又係住係一個同中國就黎冇分別既地方 仲要貴D添

碌鳩係你度 你諗你啦

啲蝗爭住嚟香港 香港人反而想去大陸住

其實如果你而家呢個收入keep 到你想點玩都得，大把後路。
你要諗不如諗下樓/股是但一樣唔掂到時點算啦。

換轉係我要揀一個大陸城市退休 我揀杭州
喺大陸中中間 搭高鐵去邊都方便

你唔明，我唔係話我偉大

不過我同我家族真係做足自己本分

已經執緊屋，唔勞你擔心

其實唔係所有人都咁重視政治 , 每個人都有選擇自己過咩生活既權利
佢要去印度住 , 都係佢自己簡 , 點都講佢唔服

既然空氣差唔多 咁考慮空氣好唔好既作用係？
除非樓主有第三個地方既選擇

你認為股票收入係穩陣其實咪可以keep going
如果你係想退休 40K+ 珠海養兩公婆係好舒服
不過我個人覺得退休同生仔養仔真係有D衝突 會大大影響退休既質數 搞到有小小兩頭唔到岸

所以我先話比著我唔會生仔

所以要番大陸

加番股息，超保守計算我諗多12K到

5皮幾珠海，我諗得掛，唔係香港喎

買樓定租樓?

空氣好好多喎

仔就一定會生。

如果咁諗咪要成廿年養大佢先退得休

我自己珠海有樓

唔生小朋友都可以叫歎，但生咗就唉聲嘆氣個嘆囉
我同老婆淨計打工得100k左右，各自有樓又唔使交租，未生之前幾好洗，但一生咗就開始唔夠洗 話就話養仔平有平養，但邊個會虧待自己個仔，有能力都想慳自己供個仔留學

月入50k讀harrow school可能會有啲吃力
香港讀係要買5-6m bond
同埋除左學費之外 好鬼多其他洗費 例如話課外活動

10萬都唔夠洗

師兄養皇帝仔

唔知珠海咩條件

杭州市區同郊區兩個地方黎，而且市區樓一啲都唔平，4,5球講緊，不過真係好地方黎，完完全全講煲冬瓜你又 o ng OK sin?

咁簡單啦...
唔係大洗既 , 一個月一皮野兩個人乜撚都夠
個邊食野塔車平到仆街

既然係雙方無拖欠你又滿意生活環境咪去囉

呢度嘅人唔願意中國定居唔單只生活環境問題，睇唔過眼佢哋政治係好大好大因素
你根本融入唔到呢度，喺你眼中唔支持嘅係葡萄撚，喺對方眼中你係膚淺同自私，不論對小朋友定香港，事關佢大個咗一定係中國思維諗野再回流香港打工judge返我哋呢班港英遺民，同而家大陸佬冇分別

如果唔打算回流，好應該由你呢代就揀西方國家移民

而家雙方唔係喺同一個ground討論，唔會有結論

剩計學費 ? harrow debenture要五百萬喎

我始終覺得股票收入唔係幾穩定 睇下你係咪著眼係退休度 一定唔會再做野
自己退休但要供小朋友讀國際學校而搞到吃力 不如儲多幾年子彈

認同
個位就係呢度，唔係個個睇政治
好多老人家早廿幾年覺得舊錢好好使上去住都係呢個原因

其實我地兩公婆都冇嘜洗錢興趣

係香港兩個人加埋鐘點，養車都係洗2萬2最多有個月試過。

係大陸住我諗可以平一半tim.

珠海係搭車最貴3蚊可以行哂姐 食野真係唔算平

唔好以為無咩大陸人讀，大把官二代富二代，同埋雜費個啲，唔好以為平，不過埋到佢哋做到朋友仔都不得了 前提係你個個係仔唔係女

你識咩吖. 樓主個腦咁醒. 緊係200K 包晒啦, 包埋一年2年去歐美遊學團添, 抵呀
我個FD 就慘, 1仔1女. 年年要自己銀荷包三十幾萬出嚟去遊學
個個同學都去. 唔通同人哋話老豆係空心老官, 節衣縮食先讀到哈羅咩

認真講句 你靠租金收入 月入40K 講國際學校真係搵自己黎搞 除非你覺得股市會一路咁順住你走 年年搵到100萬 何來談退休

老老實實 , 我就算成日返大陸玩 , 都唔覺得自己會接受到係大陸住 , 個生活節奏真係實在太唔同 , 文化個差距太多
你要預左你住多幾年你會慢慢咁變成第二個人
雖然依個情況係每個國家都一樣

但係珠海算好架啦其實 , 起馬佢地都聽得明廣東話 , 同埋好多唔同地方黎既人
同當年香港好多潮州佬既情況有D似
當個班人自己都唔係當地既人既時候 , 佢地既接受能力相對會高左

珠海講廣東話真係仲多過深圳 深圳人工較高 太多外江佬黎打工

你個身體啦唔習慣嗰度嘅地方呀 好快反上生cancer都唔奇

我本身係諗住一路keep住股票收息升值

至於小朋友大左一定係香港做野，珠海只係個後花園避風港。至於大陸佬思維我又冇諗過。

btw我諗都唔會既，因為佢會個個星期都番黎香港接觸四大長老，香港人事物。

同埋生既話，我老豆仲有5千呎地可以比我兩個小朋友起丁屋。所以如果生左係更加無後顧之憂。

如果話一年總計三十萬都拎到出黎

再多真係要諗諗。儲多幾年

呢個亦都係我點都要生既原因

不過你話十幾廿年後仲有無丁權就難講d

係呀。

師兄識野

珠海比我印象幾好，又近港澳，去吧！

咁講法，其實我依家打工儲極都係4，5萬一個月，一年都係50幾萬

要儲多好耐，先可以cover到個風險

姐係都係收得皮，除非我股票上開多兩三個開

事實上你份身家同收入 生仔同退休係好難一齊進行 睇你想點取捨

不如去滾下基金啦
股票個風險真係大
all in or nothin

耐咗其實好撚煩

住過大陸一年 大陸人啲思想真係好撚戇鳩 住得耐想殺撚晒佢地

買咩賺1球 想學下樓主做成功人士

有能力有得走 點解唔走？
總之自己評價過 計過哂數覺得okay咪得囉
你話你買股票賺咗咁多錢
我相信珠海vs香港呢條數你應該計得掂
你上嚟問連登無用 班人一聽到大陸就會盲屌
做人緊係為自己 如果你做人係為咗得到連登仔認同
咁你預咗成世一事無成
利申:有港澳證 近年為咗發展返咗去連登最憎嘅澳門

詳情上面講左，唔知第幾頁

最主要係利福地產

我股票都係好有運 買親都升，btw好似依家捉到d訣竅。

有巴打講得岩既，兩公婆就搞得掂，不過哈羅既洗費就係個風險。

我再睇睇有冇其他選擇

其實之前我買太陽城都賺過一球
兩毫對到八毫

你d無聊野就咪係度問啦
阻住我地做暑期作業

珠海空氣好

基金，唔啦

買基金不如買債

橫琴個邊喎

幾歲先

要諗醫療就麻麻地
退休無理由唔諗醫療

去！ 香港啲菜咪又係大陸來嘅

有間好撚把炮既西人醫院都起緊

不過都係名氣響，實際點要起好先知

珠海邊一邊空氣都好過香港 始終D樓唔高

不如你話有三億現金
香港物業收租每個月總共40萬
反正你都係FF架姐

小弟好易皮膚過敏，一入幾個鐘香港九龍d舊區都起哂粒。

咁你答我真係浪費哂你時間喇。

交兩邊稅啦樓豬

英美澳加太貴又收緊移民政策

如果有時間又願意學一種新語言 不如考慮下歐洲
葡萄牙 西班牙 法國 德國

總好過留喺大灣區

追咗post都唔明樓主點解要同人駁嘴
你都有決定啦，咁咪搬囉屌
又冇人阻止你

屌那星咁仆街

佢點知我香港搵幾多

駁嘴咁大罪呀，洗唔洗土下座謝罪呀

咪同香港一樣照報
至於點審查
你覺得依家一國一制既情況下
支那政府易唔易攞到你資料
上面稅又重
但你報少分分中罰錢罰仲多

垃圾政策

已收皮，即係迫我去台灣姐

唔好聽到農家菜就出晒水，塊地有冇污染，D水有冇過濾，平時你煮食用嘅膠能不能耐熱，自來水有冇鉛，新屋新商場又勁多甲醛，水果有農藥，豬潤瘦肉精，魚有雌激素，你生活喺上面無時無刻都係搵命博。
撇除呢啲其實幾好住嘅，總之有病唔好返嚟

冇人話你有罪呀
只不過你都有決定啦，駛乜對住d人咁燥
真係唔知你做乜鳩

咁都叫燥 溫室長大

其實討論已完

要收稅真係逼人脫離中國

同埋你搵月入5萬
生小朋友真係會有機會唔夠洗
同埋上面唔會係一個好地方比小朋友發育發展

奶粉 尿片 日用品 學費 雜費
減埋兩地稅
自己兩公婆原本既生活洗費
加埋bb仔多病痛成日睇醫生
真係有機會唔夠
如果自己有流動現金就安全的

同埋唔計錢
小朋友多病痛諗住係上面睇醫生？
價錢同安全都比香港有距離

小朋友讀書方面 大陸國際學校都好
中文讀普通話 殘體字 唔教繁體
英文都會有既 但應該都唔會全英文教
你諗下 中國有冇錢既人都衝曬落香港比小朋友讀書
有錢既就香港國際學校 冇錢就誇境學童
你就要諗下係咪真係要掉返轉香港小朋友上返大陸讀書

講咁多 都係想你諗清楚
雖然你都已經有決定
但唔想見多個人中伏
由其呢排侵侵搞中國
睇定的先

呢個都未係一定收
但睇個勢同埋前排收1/4房產稅
相信都幾大機會成事

已經唔諗了

一年住183日已經係稅戶全球納稅

你玩埋我個份。

嘩早幾板見到樓主你屌人邏輯有問題喎

屌人就代表燥

你邏輯好有問題

但你燥住咁屌喎

可能唔會收住既
等你住咗幾年拎埋身份証再收幾會大d

有咩 唔記得了

呢d風險唔駁啦

唔通到時生埋仔，讀緊書，要轉校番黎咩

樓主執到啦，係到典要唔要搬返大陸，轉頭收全球稅新聞就走出黎

咁又唔會
上得連登都係因為有多餘時間姐

珠海都算ok，大部分嘢嘅售價係香港一半以下，不過住宅區啲店舖同啲細商場冇乜嘢行 有唔少仲冇開門添，要行街要特登去啲大商場先有嘢行

收到風，中山珠海遲啲合併，但樓正途冇得轉賣

自己查珠海地運，佢地會係下一個香港，但人均質素就。。。
香港有錢人都怕怕

不嬲有運，我凡事鐘意問到篤
我又無蝕底，係咪先

好實際咁去比較嘅話，依家珠海，廣深有好多仲講粵語嘅地區，人情味仲有.

住方面（面積），肯定好過香港. 至於舒適程度，正如樓主話大家都宅，其實裝修完之後一樣可以好舒適. 樓價一定便過香港嘅.

不過交通嘅話，暫時珠海整路，規劃等等，冇車會比較麻煩. 而且同樣問題喺都會有機會塞車，但聽就聽到就算塞車都喺10幾分鐘內可以疏通（如無需要檢查）.

天氣，空氣方面嘅話，講真 珠海都熱，但佢果隻熱唔似香港果種呼吸唔到嘅感覺. 空氣～ 講到明規劃，整理等等，好極有限嘅，反正香港過珠海唔遠，你可以過黎體驗一下先都ok.

食就的確有好多選擇嘅，不過建議樓主有大陸銀行戶口，電話，同微信/支付寶等之後先過黎，就會方便好多.

要睇你打算去邊一個區，都會有分別.
拱北，橫琴等等.

珠海橫琴樓價起得好快，我09年岩岩出黎做野幾個月就買銀鑫花園先3千蚊平方米。仲要5萬蚊首期咋

依家4萬一平方米，聽講條橋一通去到6萬。

我真係天才兒童

算啦，過幾年升到咁上下我賣埋佢買股收息好過。

要納稅丫拿

睇成去珠海跳海

兄台你真係要驗下眼喎

冇話係咪天才。。。
畢竟大陸法例同香港唔同。。。
之前新聞話好多人中招，有議員介入都gg

得嗰三球學人讀哈羅

佢地硬膠姐，要買買d入住左幾年，無穿無爛轉得手有口碑既。

買樓花真係on9仔先會係大陸咁做

都唔係香港哈羅

算啦，我都打消左念頭

幫我諗下台灣啦

揹住中國人呢個身份已經唔健康唔快樂啦

幫乜？咁大個人個腦用嚟坐？

自已有曬答案又要走上黎問
屌你唔岩聽又要上曬頭咁
仆街中國有錢有權果d人就叫曬d仔女移民外國 你就...

係呀，坐住左你個個

追post啦柒頭

唔明，你係英國人美國人

快撚d上去啦 順便拎埋個身份證

32歲人都咁無知 up得出有啲咩野好又吹捧到咁就快手返上去唔好落返黎喇 你自己個心都有個答案又討論啲乜野 返上去喇 好行夾唔送

無咩生活壓力可以簡單投資下隨意消費已經好嘆
有時候休閒嘅生活仲嘆過去旅行chur住洗錢

而家仲有咁平嘅骨揼嘅咩

老實講 遲啲港豬大橋通左
一個小時生活圈不是問題
有冇諗過咁近 唔去遠啲地方
我個人覺得 而家巴橫琴唔適合人住
好多地方仲係地盤
啲路雖然起好左 不過啲班次好似好少
同埋返過去幾次 熱過香港好多
好似去左沙漠咁

你唔係覺得一定會入到吓嘛

你話呢個post唔係啲五毛廢老都冇人信，入嚟吠一吠撐下樓主咁
我上面講明好支持樓主你快快去珠海退休架，你上得嚟開post都係想聽人講好姐，下話

唔係我覆你，你睇清楚個名先啦屌

你問返你自己生活緊定生存緊

都仲要比小費既

我咪講有隻狗入嚟吠係度撐你囉，邊一句話緊你呀，駛唔駛打埋簡體就下你理解呀？

好呀，唔該

生存緊

但係唔好意思，呢度係香港就係要睇正體架啦，你上返去咪大把簡體你睇

呢下真係幫左你，我都係慢慢儲錢買收息股，想增加多d被動收入，真係覺得係香港打份牛工好無聊

洗鬼咩⋯⋯

幫我好多添。我懷疑我老婆超級旺我，個時結婚諗住擺酒，佢話唔想見人，我就拎筆錢去炒股，15年大時代5蚊買惠理集團，大時代爆煲佢慢慢跌。我12蚊走到貨，個到都贏3十幾萬。

靠住呢筆錢，加下加下炒下炒下，變左3球幾

深圳水上明珠都係88四個鐘，小費30蚊個鐘埋單都係兩舊。

但買唔起學校債券